中國富商流亡美國 爆公安副部長索賄18億

中國富商流亡美國 爆公安副部長索賄18億
2017/01/31 09:21 13656

流亡美國的中國富豪、財經界「政泉系」（政泉控股公司）實際掌門人郭文貴，農曆新年前夕突發聲，通過明鏡網大爆其與在中國的商場對手、北大方正集團前CEO李友之間恩怨內幕，更大爆現任公安部常務副部長傅政華貪腐內幕，指傅向他索要6000萬美元（約18.8億元台幣）、想侵佔郭在香港南灣的別墅等；郭又暗示要揭發4名「比傅政華還要高級」的中共政要 。

郭文貴受訪時指，李友被控數罪，但去年11月僅遭判刑4年半，因背後有強大後台背景。且李友被宣判後不久就被以肝癌為由，保外就醫。郭指李7年前確實罹患肝癌，實際上是被公安系統保護起來。現在李正在大肆指揮侵吞國有資產。

郭文貴指專案組無法無天，其公司被專案組接管後，幾百人被關押，幾千人遭審查，「不少人遭到酷刑，有的女員工被逼成精神病」，他們分別被關在大連和開封，有人兩年多仍不知下落 。

郭文貴稱，北大方正是國有資產，被吞、轉移資產天文數字。李友案宣判之後，只是對過去所有揭發的一個應付。李隨後立刻入住北大，不擇手段地控制所有有關證券的人，北大方正國有資產正面臨新的重大流失。

郭文貴表示，他和李友都是小人物，李友背後後台是中共政治局常委級人物。李友掌控有十幾個證券公司，背後的老闆政要高官不少，包括前任和現任政治局委員、常委，令計畫、谷麗萍只是小靠山。

郭點名指現職公安部常務副部長傅政華是巨貪，透露當年曾為保政泉系財產，他找傅政華的弟弟傅老三疏通關係，不料找錯人，後來發現傅政華是兩頭吃，「吃了原告吃被告」。傅還要郭在海外以捐款的方式，給他6000萬美元，郭稱已答應，但要求對方把他被抓的親戚放出來才給。郭指，傅政華更欲強行霸佔他在香港花12億港幣（約49億台幣）買的別墅。

郭指傅政華打著習近平、王歧山的旗號濫權，故意誇大社會危機，渲染敵對勢力，挑起習近平的緊張，「包括709事件（指去年7月中國當局大舉逮捕維權律師）也是傅政華一手挑起的」。

談到自己出逃原因，郭文貴表示，國安部前副部長馬建知道得太多，他過去十幾年負責監控中共高層海內外的言行，掌握了大量這方面內幕，遭傅政華借刀殺人。馬建被抓，郭文貴則跑了。明鏡則透過廣播稱有消息指，郭文貴是得到了消息，中共高層要動傅政華，所以站出來挑戰傅政華。

不過，對郭文貴的爆料，博聞社引中紀委消息指「多數不實」，指郭文貴因眼看自己在國內的巨額財產化水，各種手段挽救失敗，決定最後一搏。報導引述瞭解郭文貴的人士指，郭所言經常虛虛實實，當年他逃出後放料指，李友曾送令計畫、李源潮日本豪宅，明鏡、博訊等海外媒體曾信以為真紛紛報導，但最後證實爆料並非實情。（大陸中心／綜合外電報導）

link: